中國送貓熊怎回禮？男星：回送韓國瑜

中國送貓熊怎回禮？男星：回送韓國瑜

政治中心／綜合報導

高雄市長韓國瑜自從上任以來，除了大喊「九二共識」以外，一直力求與中國的合作，和中國靠攏。日前大陸台灣省人大代表的許沛，昨9日對高雄市長韓國瑜月底參訪廈門、深圳4城市表達歡迎，她更期待韓日後能赴重慶交流，也強調「人要交流，動物也要交流」，她將在兩會上建議「向高雄市贈送貓熊」，對於政治象徵意義十足的貓熊要來高雄，知名樂團拷秋勤回應，「台灣願意回送韓國瑜和潘恆旭。」

根據媒體綜合報導，「人大台灣省代表」許沛是重慶市台聯會長，祖籍台灣台南，曾祖父許南英，曾是清代台灣 33 位科舉進士之一。由於韓國瑜即將到中國參訪，許沛表示「兩岸越走越親，是應該要多走動」，除了港、澳、深圳和廈門，更期待能到重慶交流。另外，許沛認為，韓國瑜將前往大陸參訪的含義，就是帶頭承認「九二共識」，並且具有引領效應，能夠取得民眾的共識。許沛強調，韓國瑜赴陸必然受到不少壓力，但「大陸 13 億的朋友為他挺住」，更歡迎台灣藍色執政縣市首長也能多來走走，因為「兩岸交流是必然」，民進黨「應該擋不住」。

對此，當媒體追問韓國瑜「重慶要送到高雄的貓熊已有名字，是否真有譜？」韓國瑜笑著回應：「融融跟雄雄是不是？我知道觀光局管動物園，這裡我們還是要尊重高雄市議會的態度，如果高雄市議會也認同，就變成整個高雄市立法、行政，大家都高度認同熊貓來高雄！」

先前馬英九政府時期，就接受了中國所贈，政治隱喻意味濃烈的「團團、圓圓」，當時馬英九政府也不談到底是用何種名義來台。不過，華盛頓公約曾指出，國與國之間不能「贈送」保育類動物，台灣接受中國「贈送」貓熊，是否承認中國與台灣並非國與國關係？

此次不僅貓熊要來高雄，名字也如之前的「團團、圓圓」般隱喻性十足。不僅如此，先前台北市立動物園花了3億多元打造貓熊館，因為貓熊生活的需要條件高，養貓熊並非容易的事。「高雄歹過日」分析，養熊貓的花費非常高，且指出由於養貓熊實在太貴，馬來西亞還想把貓熊還給中國。

向來喜愛對政治時事發表看法的知名樂團拷秋勤在臉書上表示，（拷秋勤發文向來習慣以「蛞蝓」與「潘仔野郎」，似乎是暗指韓國瑜與潘恆旭）我們台灣願意回送你們「一條蛞蝓跟一隻潘仔野狼，然後就不用還了，因為也不是很重要。如果能順便多牽走一些中華高雄9.2百萬水腦。那台灣人真的是感激不盡，沒齒難忘。」

韓國瑜一統中國